\input{../../notemp.tex}
\title{データベース概論I 課題8}
\author{201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section{ディスクのシーク時間を16ミリ秒、回転待ち時間を8ミリ秒、転送速度を10メガバイト/秒として、ランダムに配置された100ページを読み出す場合と、連続した100ページを読み出す場合のそれにかかる時間を計算せよ。
ただし、前者では1ペー読むごとにシーク時間と回転待ち時間がかかるのに対し、後者では最初の1回のみシーク時間と回転待ち時間がかかるものとせよ。また、1ページは4キロバイトとする。}
1ページの読み出しに4KB / 10MB = 4ミリ秒かかる。
\begin{itemize}
	\item ランダムに読み出す

		$(16 + 8 + 4) \times 100 =2800$ミリ秒、つまり2.8秒かかる
	\item シーケンシャルに読み出す

		$16+8+4*100=424$ミリ秒かかる
\end{itemize}
\setcounter{section}{3}
\section{図6.5のB木に以下の操作を順番に行ったときの変化を図示せよ。}
\begin{enumerate}
	\item キー値35のレコードを挿入
	\item キー値23のレコードを挿入
	\item キー値26のレコードを挿入
	\item キー値27のレコードを挿入
	\item キー値5のレコードを削除
	\item キー値7のレコードを削除
	\item キー値13のレコードを削除
\end{enumerate}
\subsection{キー値35のレコードを挿入}
\newpage
\subsection{キー値23のレコードを挿入}
\vspace{20zw}
\subsection{キー値26のレコードを挿入}
\vspace{20zw}
\subsection{キー値27のレコードを挿入}
% \vspace{20zw}
\newpage
\subsection{キー値5のレコードを削除}
\vspace{20zw}
\subsection{キー値7のレコードを削除}
\vspace{20zw}
\subsection{キー値13のレコードを削除}
\newpage
\setcounter{section}{6}
\section{図6.8のB'木に以下の操作を順番に行ったときの変化をすべて図示せよ。}
\begin{enumerate}
	\item キー値30のレコードを挿入
	\item キー値20のレコードを挿入
	\item キー値5のレコードを削除
	\item キー値7のレコードを削除
	\item キー値10のレコードを削除
\end{enumerate}
\subsection{キー値30のレコードを挿入}
\vspace{20zw}
\subsection{キー値20のレコードを挿入}
\vspace{20zw}
\subsection{キー値5のレコードを削除}
\newpage
\subsection{キー値7のレコードを削除}
\vspace{20zw}
\subsection{キー値10のレコードを削除}
\end{document}
